【我係邪惡HR】點解HR總要問到人口啞啞？（HR小薯蓉）

Yahoo財經

【我係邪惡HR】點解HR總要問到人口啞啞？（HR小薯蓉）
有一次做面試技巧培訓，有一位學生佢本身面試經驗豐富， 對做面試嘅HR有咁嘅睇法：「我覺得HR每次做面試嘅目的， 就係不停喺你份CV入面搵出你嘅弱點，然後不停集中攻擊， 不停問不停問，直到你答唔到為止，攪到你冇曬自信， 咁佢就可以篩走你。」
喺佢心目中，HR根本就係一個虐待狂。首先搵出別人嘅傷口， 然後喺上面又捽又，再喺傷口上灑鹽， 同時暗中享受別人嘅慘叫聲。最後，睇吓邊個頂得最耐死唔去， 就可以畀佢成功過關。
如果啲HR真係咁，唔該拉曬佢地去坐監。
相信唔少人都對面試有類似嘅睇法， 例如每次好似畀人當罪犯咁盤問，問問下又好似唔信你咁， 硬係要寸你兩句，好似問到你口啞啞， 令你見唔成份工就係佢嘅目的一樣。
面試官到底係咩心態？
首先我地要了解一下面試官嘅心態，先諗下， 你覺得interviewer希望第一個見嘅人就啱心水？ 定係想虐待N個先搵到啱嘅人？如果你當HR係虐待狂， 你會認為係後者，而我覺得後者唔單止係虐待狂， 甚至係一個自虐狂。
其實面試嘅目的好簡單，佢只係為咗搵適合嘅人， 如果第一個見就啱其實係更開心。真正嘅面試係一件花時間、 花心機嘅事，面試官何苦要辛苦自己，刻意虐待你？
咁點解面試官總要問到篤？
其實好簡單，當佢問咗你一條問題，而你嘅答案令佢仍然有疑惑， 好自然會令佢想問多幾句。千祈唔好覺得佢有心留難你， 或者即刻覺得佢唔鍾意你，咁樣好影響你餘下面試時間嘅自信心。 只要你講嘅唔係亂咁吹或者背出嚟嘅標準答案， 你係唔會咁容易畀人問到口噁噁的。就住問題， 清楚表達你嘅想法就可以，除非你根本冇想法啦， 咁又係另一層次嘅問題。其實面試官從來唔想令人口啞啞， 因為你啞咗對佢一啲好處都冇。